\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\begin{enumerate}
\item[(a)] Seien $X_1, \dots, X_n$ unabh\"angige Zufallsvarbiablen, die auf dem
  Intervall $(\theta_1, \theta_2)$ gleichverteilt sind und die
  $\theta_1,\theta_2 \in \mathbb{R}$ zu sch\"atzen.\\\\
 \underline{Behauptung}: Die Statistik:
  \[T(x_1, \dots , x_n)=(x_{(1)},x_{(n)})\]
  ist suffizient.\\
  \begin{proof}
  Schreibe $x=(x_1, \dots, x_n)$ f\"ur die Dichte erhalten wir:
  \[f(x;\theta_1,\theta_2)= \prod_{i=1}^{n} \frac{1}{\theta_2 -
      \theta_1}\mathds{1}_{(\theta_1, \theta_2)}(x_i)=
    \frac{1}{(\theta_2-\theta_1)^n}\mathds{1}_{(\theta_1, \theta_2)}(x_{(1)})\mathds{1}_{(\theta_1, \theta_2)}(x_{(n)})\]
  Diese h\"angt also nur von $T(x)$ und $(\theta_1, \theta_2)$ ab, somit ist $T$
  suffizient nach Neymann-Fischer.
  \item[(b)] Seien $X_1, \dots X_n$ unabh\"angig und identisch verteilt mit Dichte:
    \[h_{\mu, \sigma}(x)= \frac{1}{\sigma}e^{- \frac{x-
          \mu}{\sigma}}\mathds{1}_{[\mu, \infty)}(x) \quad \mu \in \bb{R}~,~
      \sigma > 0 \]
  \end{proof}
  \underline{Behauptung}: Die Statistiken:
  \begin{align*}
    T(x) &= \left( x_{(1)}, \sum_{i=1}^{n} x_i \right)\\
    T\p(x) & = \left( x_{(1)}, \frac{1}{n} \sum_{i=1}^{n} (x_i - x_{(1)}) \right)
  \end{align*}
 sind suffizient. 
 \begin{proof}
   F\"ur die Dichte erhalten wir:
   \begin{align*}
     f(x;\mu, \sigma)&= \prod_{i=1}^{n}h_{\mu, \sigma}(x_i)\\
     &=\frac{1}{\sigma^n}e^{- \sum_{i=1}^{n}( \frac{x_i -
       \mu}{\sigma})}\prod_{i=1}^{n}\mathds{1}_{[\mu, \infty)}(x_i)\\
                     &= \frac{1}{\sigma^n} e^{-(\frac{1}{\sigma} \sum_{i=1}^{n}x_i + \frac{n\mu}{\sigma})}\mathds{1}_{[1, \infty)}(x_{(1)})\\
                     &= \frac{1}{\sigma^n} e^{-(\frac{n}{\sigma}(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}(x_i- x_{(1)}) + x_{(1)}+\mu)}\mathds{1}_{[1, \infty)}(x_{(1)})\\
     \end{align*}
 Mit den Funktionen:
 \[h(z,y;\mu, \sigma):= \frac{1}{\sigma^n} e^{-\frac{1}{\sigma}(y + n\mu) }\mathds{1}_{[1,\infty)}(z)\]
 \[h\p(z,y; \mu, \sigma):= \frac{1}{\sigma^n}e^{- \frac{1}{\sigma}(n(y+z+ \mu))} \mathds{1}_{[1,\infty)}(z)\]
 Sehen wir, dass:
 \[f(x;\mu, \sigma)=h(T(x);\mu, \sigma)= h\p(T\p(x);\mu, \sigma)\]
Somit sind $T, T\p$ suffizient nach Neymann-Fischer.
 \end{proof}
\end{enumerate}
\end{document}